[
{"title": "Guide v\u00ea como positiva reestrutura\u00e7\u00e3o da Gerdau no M\u00e9xico", "news": "Publicado \u00e0s 10h52 Em um relat\u00f3rio assinado pelo analista Luis Sales, a corretora Guide avalia como positiva a reestrutura\u00e7\u00e3o da Gerdau no M\u00e9xico. \u201cVemos a not\u00edcia com bons olhos pela reestrutura\u00e7\u00e3o da Gerdau no M\u00e9xico, unificando tr\u00eas empresas em uma, o que tende a tornar mais eficiente a gest\u00e3o, atrav\u00e9s de redu\u00e7\u00e3o de custos e ganhos operacionais\u201d, destaca o relat\u00f3rio. A reestrutura\u00e7\u00e3o envolve a subsidi\u00e1ria Sidert\u00fal e as suas sociedades Aceros Corsa e Gerdau Corsa em parceria com o Grupo C\u00f3rdova. As tr\u00eas companhias, todas localizadas no M\u00e9xico, se fundir\u00e3o e se tornar\u00e3o uma s\u00f3. \u201cComo passo preliminar \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o, o Grupo C\u00f3rdova adquirir\u00e1 16,84% do capital social da Sidert\u00fal, pelo montante de US$ 32.500 mil, a fim de equalizar sua participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria no capital social da Gerdau Corsa, ap\u00f3s a incorpora\u00e7\u00e3o\u201d, explicou a Gerdau. Como resultado, a Gerdau S.A. aumentar\u00e1, indiretamente, a sua participa\u00e7\u00e3o no capital social da Gerdau Corsa de 70% para 75%, mantendo-se o controle compartilhado da Gerdau Corsa com o Grupo C\u00f3rdova. \u201cA reorganiza\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria refor\u00e7ar\u00e1 o compromisso das companhias com suas opera\u00e7\u00f5es no M\u00e9xico, geografia importante e estrat\u00e9gica dentro da sua vis\u00e3o de longo prazo\u201d, afirmou a sider\u00fargica. A opera\u00e7\u00e3o deve ser conclu\u00edda no quarto trimestre de 2021, est\u00e1 condicionada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos acionistas das sociedades envolvidas e da Comisi\u00f3n Federal de Competencia Econ\u00f3mica \u2013 COFECE (o \u00f3rg\u00e3o de defesa da concorr\u00eancia mexicano)."},
{"title": "Eztec vai recomprar at\u00e9 5 milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es\u00a0", "news": "Publicado \u00e0s 18h29 A Eztec (EZTC3) vai recomprar at\u00e9 5.035.897 de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias. Em um fato relevante divulgado nesta sexta, 20, depois do fechamento do mercado, a companhia anunciou que seu conselho de administra\u00e7\u00e3o aprovou um programa de recompra de a\u00e7\u00f5es. O prazo para realiza\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es come\u00e7a em 23 de agosto de 2021 e o t\u00e9rmino ser\u00e1 em 23 de fevereiro de 2022. Atualmente a companhia tem 100.717.936 (cem milh\u00f5es, setecentas e dezessete mil, novecentas e trinta e seis) a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias em circula\u00e7\u00e3o no mercado. Com rela\u00e7\u00e3o ao objetivo da opera\u00e7\u00e3o, a Eztec afirmou: \u201cadquirir a\u00e7\u00f5es de emiss\u00e3o da companhia para manuten\u00e7\u00e3o em tesouraria, com o objetivo de aplicar recursos dispon\u00edveis da companhia para maximizar a gera\u00e7\u00e3o de valor para os acionistas, uma vez que, na vis\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o da companhia, o valor atual de suas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o reflete o real valor dos seus ativos combinado com a perspectiva de rentabilidade e gera\u00e7\u00e3o de resultados futuros\u201d."},
{"title": "Assista \u00e0 an\u00e1lise do Ibovespa, Petr4, Vale3, Bbas3, Abev3 e de Wege3", "news": "Publicado \u00e0s 17h42 Dalton Vieira faz a an\u00e1lise do Ibovespa, Winq21, Wdou21, Petr4, Vale3, Bbas3, Abev3 e de Wege3. Assista:"},
{"title": "Maia assume, Sabesp dispara", "news": "Publicado \u00e0s 11h45 As a\u00e7\u00f5es da Sabesp (SBSP3) dispararam nesta manh\u00e3 e chegaram a entrar em leil\u00e3o. \u00c0s 11h45 subiam +13%. O deputado federal Rodrigo Maia (sem partido) foi nomeado secret\u00e1rio de Projetos e A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas do estado de S\u00e3o Paulo. Ao ser questionado sobre as primeiras a\u00e7\u00f5es como secret\u00e1rio, Maia disse que ainda est\u00e1 estudando a pasta, mas que pretende focar na Sabesp. Ele ressaltou que considera simb\u00f3lico organizar a privatiza\u00e7\u00e3o da companhia. O parlamentar assumiu o cargo em cerim\u00f4nia no Pal\u00e1cio dos Bandeirantes, na Zona Sul da capital, na manh\u00e3 desta sexta-feira. Em junho deste ano foi divulgada a informa\u00e7\u00e3o de que o governo de SP pretendia contratar o International Finance Corporation (IFC) para avaliar as duas op\u00e7\u00f5es de desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa: uma capitaliza\u00e7\u00e3o, mas sem perda de controle acion\u00e1rio do governo, ou uma privatiza\u00e7\u00e3o de fato."},
{"title": "Morgan Stanley reduz participa\u00e7\u00e3o na MRV", "news": "Publicado \u00e0s 18h52 O Morgan Stanley reduziu participa\u00e7\u00e3o na MRV (MRVE3). A informa\u00e7\u00e3o foi divulgada ap\u00f3s o preg\u00e3o desta sexta, 20, pela construtora. O conjunto de fundos administrados e/ou geridos pelo Morgan Stanley passou a deter posi\u00e7\u00e3o/exposi\u00e7\u00e3o equivalente a 4,9% das a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias de emiss\u00e3o da MRV (MRVE3)."},
{"title": "BTG tem recomenda\u00e7\u00e3o de \u2018compra\u2019 para BR Malls. Leia a an\u00e1lise", "news": "Publicado \u00e0s 11h20 O BTG Pactual tem classifica\u00e7\u00e3o de \u201ccompra\u201d para a BR Malls (BRML3). Essa recomenda\u00e7\u00e3o deve-se, principalmente, ao \u2018valuation\u2019 da companhia. O pre\u00e7o-alvo \u00e9 de R$ 14. A BR Malls \u00e9 a maior empresa de shoppings da am\u00e9rica latina, com participa\u00e7\u00e3o em 39 shopping centers, e foi duramente afetada pela pandemia. Al\u00e9m do valuation, a equipe do banco ressalta outro motivo para a recomenda\u00e7\u00e3o de compra: \u201cseu portf\u00f3lio est\u00e1 se recuperando praticamente em linha com seus pares \u2013 ou seja, uma vez que as restri\u00e7\u00f5es \u00e0s opera\u00e7\u00f5es dos shoppings foram atenuadas, o tr\u00e1fego de pedestres e as vendas se recuperaram bem. Isso deve continuar no 2S21 j\u00e1 que o Brasil finalmente est\u00e1 voltando ao normal, com um ritmo de vacina\u00e7\u00e3o mais acelerado\u201d, destaca em relat\u00f3rio. O time de analistas avalia que os resultados do segundo trimestre foram fracos. O Ebitda ajustado totalizou R$ 139 milh\u00f5es, 11% abaixo da previs\u00e3o do BTG, com margem fraca de 53%, 10 p.p. abaixo da estimativa, fortemente impactado por maiores despesas com PDD (relacionadas \u00e0 inadimpl\u00eancia de lojistas). \u201cO principal destaque negativo foi a inadimpl\u00eancia de 18% (bem acima dos pares), que gerou altos gastos com PDD e perda de Ebitda no 2T21\u201d, escrevem os analistas. Riscos Para quem quer investir na companhia \u00e9 importante ficar atento aos riscos a que est\u00e1 exposta. O BTG destaca mudan\u00e7as na atividade econ\u00f4mica, que poderiam impactar a taxa de ocupa\u00e7\u00e3o dos shoppings; maiores taxas de juros e menor disponibilidade de capital; pagamento excessivo em aquisi\u00e7\u00f5es, entre outros. Importante: O Finance News n\u00e3o faz recomenda\u00e7\u00e3o de compra ou venda de ativos. O texto acima tem por objetivo informar. O pre\u00e7o-alvo \u00e9 uma proje\u00e7\u00e3o baseada em uma metodologia e varia dependendo da institui\u00e7\u00e3o financeira. Procure profissionais especializados e certificados para tomar qualquer decis\u00e3o sobre investimentos."},
{"title": "Ibovespa fecha em alta de 0,76%. Na semana caiu 2,59%", "news": "Gr\u00e1fico di\u00e1rio do Ibovespa \u00e0s 17h Publicado \u00e0s 17h35 Dalton Vieira faz o coment\u00e1rio de fechamento: Assista \u00e0 an\u00e1lise do Ibovespa, Petr4, Vale3, Bbas3, Abev3 e de Wege3 (clique aqui para ver) Ibovespa O Ibovespa fechou em alta de 0,76% aos 118.052 pontos. O volume financeiro negociado somou R$ 30,3 bilh\u00f5es. Na semana o \u00edndice caiu 2,59%. D\u00f3lar O d\u00f3lar comercial caiu 0,7% a R$ 5,384 na compra e a R$ 5,385 na venda. Na semana teve alta de 2,67% ante o real. Sabesp O destaque de alta do preg\u00e3o foi a Sabesp (SBSP3), que saltou +10% com o Rodrigo Maia, nomeado hoje secret\u00e1rio de Projetos e A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas do estado de S\u00e3o Paulo, afirmando que sua prioridade \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o da Sabesp. EUA Nos EUA o Dow Jones fechou em alta de 0,65%, o S&P 500 de +0,81% e Nasdaq de +1,19%. Altas e quedas na semana: Veja aqui as maiores altas e quedas do Ibovespa na semana Maiores altas do Ibovespa Maiores quedas do Ibovespa"},
{"title": "A avalia\u00e7\u00e3o para a Cyrela, Eztec, Trisul, Tecnisa e Lavvi", "news": "Publicado \u00e0s 14h30 Cyrela O BTG tem recomenda\u00e7\u00e3o de \u201ccompra\u201d para a a\u00e7\u00e3o CYRE3 com pre\u00e7o-alvo de R$ 37. Em um relat\u00f3rio divulgado na quinta, 19, seus analistas avaliam que os resultados da empresa no segundo trimestre foram \u201cmuito fortes\u201d e superaram suas expectativas otimistas. \u201cEmbora os investidores estejam pessimistas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perspectivas macro (taxas de juros mais altas, custos de materiais de constru\u00e7\u00e3o em alta), a Cyrela parece muito bem posicionada (\u00f3timo banco de terrenos, gest\u00e3o de alto n\u00edvel, opera\u00e7\u00f5es bem administradas) para continuar apresentando resultados impressionantes (as margens do segundo trimestre foram prova disso)\u201d, destaca o time de analistas do BTG no relat\u00f3rio. Tamb\u00e9m na v\u00e9spera o BTG tamb\u00e9m emitiu avalia\u00e7\u00f5es sobre a Eztec, Trisul, Tecnisa e a Lavvi. Confira: Eztec (EZTC3) Recomenda\u00e7\u00e3o: \u201ccompra\u201d Pre\u00e7o-alvo: R$ 47 Trisul (TRIS3) Recomenda\u00e7\u00e3o: \u201ccompra\u201d Pre\u00e7o-alvo: R$ 15 Tecnisa (TCSA3) Recomenda\u00e7\u00e3o: \u201ccompra\u201d Pre\u00e7o-alvo: R$ 15 Lavvi (LAVV3) Recomenda\u00e7\u00e3o: \u201ccompra\u201d Pre\u00e7o-alvo: R$ 12 Importante: O Finance News n\u00e3o faz recomenda\u00e7\u00e3o de compra ou venda de ativos. O texto acima tem por objetivo informar. O pre\u00e7o-alvo \u00e9 uma proje\u00e7\u00e3o baseada em uma metodologia e varia dependendo da institui\u00e7\u00e3o financeira. Procure profissionais especializados e certificados para tomar qualquer decis\u00e3o sobre investimentos."},
{"title": "Maiores altas e quedas do Ibovespa na semana", "news": "Publicado \u00e0s 17h17 A seguir confira as maiores altas percentuais e as maiores quedas do Ibovespa na semana, considerando o fechamento desta sexta-feira, 20 de agosto. Leia tamb\u00e9m: Ibovespa fecha em alta de 0,76%. Na semana caiu 2,59% (clique aqui) Maiores altas % do Ibovespa na semana Maiores quedas % do Ibovespa na semana"},
{"title": "Coment\u00e1rio de fechamento do preg\u00e3o 20 de agosto", "news": ""},
{"title": "Atualiza\u00e7\u00e3o das 13h15: Sabesp, Rede D\u2019or, Azul e outros destaques", "news": "Publicado \u00e0s 13h14 Ibovespa \u00c0s 13h10 o Ibovespa tinha alta de 0,30% aos 117.479 pontos. Na semana, caminha para fechar com desvaloriza\u00e7\u00e3o de -3%. A queda semanal ocorre diante do avan\u00e7o da variante delta do coronav\u00edrus, que amea\u00e7a a retomada da economia no mundo e pressiona as commodities, a press\u00e3o regulat\u00f3ria do governo da China e as incertezas associadas, e o risco fiscal em meio \u00e0 ru\u00eddos pol\u00edticos no Brasil. D\u00f3lar O d\u00f3lar comercial virou para queda. \u00c0s 13h09 o d\u00f3lar comercial tinha baixa de 0,47% a R$ 5,3909 na venda. Azul As a\u00e7\u00f5es da Azul (AZUL4) operavam no positivo neste come\u00e7o de tarde ap\u00f3s a informa\u00e7\u00e3o da ag\u00eancia Dow Jones de que a companhia est\u00e1 em negocia\u00e7\u00f5es com credores da Latam Airlines para tentar convencer a rival a vender sua opera\u00e7\u00e3o no Brasil. \u00c0s 13h10 subiam mais de 2% os pap\u00e9is AZUL4. Sabesp As a\u00e7\u00f5es da Sabesp (SBSP3) tiveram uma forte alta ap\u00f3s \u00e0s 10h40. \u00c0s 13h05 subiam +10%. O deputado federal Rodrigo Maia (sem partido) foi nomeado secret\u00e1rio de Projetos e A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas do estado de S\u00e3o Paulo. Ao ser questionado sobre as primeiras a\u00e7\u00f5es como secret\u00e1rio, Maia disse que ainda est\u00e1 estudando a pasta, mas que pretende focar na Sabesp. Sua prioridade \u00e9 a privatiza\u00e7\u00e3o da Sabesp, ressaltou. Em junho deste ano foi divulgada a informa\u00e7\u00e3o de que o governo de SP pretendia contratar o International Finance Corporation (IFC) para avaliar as duas op\u00e7\u00f5es de desestatiza\u00e7\u00e3o da empresa: uma capitaliza\u00e7\u00e3o, mas sem perda de controle acion\u00e1rio do governo, ou uma privatiza\u00e7\u00e3o de fato. Rede D\u2019or I O mercado repercute a informa\u00e7\u00e3o de que o Fundo gerido pela MAM, de Tanure, comprou 21% do capital total da Alliar (AALR3). Para a corretora Guide, o movimento deve diminuir significativamente a chance da Rede D\u2019Or (RDOR3) fazer uma outra proposta pela Alliar, em virtude do alto valor que deveria pagar pelo controle, ap\u00f3s opera\u00e7\u00e3o realizada por Nelson Tanure. \u201cPortanto acreditamos que o grupo hospitalar deva buscar outras oportunidades em sua estrat\u00e9gia de crescimento inorg\u00e2nica\u201d, destaca um relat\u00f3rio assinado pelo analista Luis Sales. Rede D\u2019Or II A Rede D\u2019Or informou nesta sexta, 20, que concluiu a aquisi\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o de 20% do capital social do Hospital Alian\u00e7a, tornando-se titular de 100% do Hospital Alian\u00e7a, em Salvador. A participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria de 20% do Hospital Alian\u00e7a foi comprada pelo pre\u00e7o de R$ 350 milh\u00f5es. Deste modo, o valor pago pela totalidade das a\u00e7\u00f5es representativas do capital social do Hospital Alian\u00e7a foi de R$ 1,150 bilh\u00e3o. A previs\u00e3o de receita para o Hospital Alian\u00e7a no ano de 2022 \u00e9 de R$ 700 milh\u00f5es, com um EBITDA projetado de R$ 200 milh\u00f5es. BR Malls O BTG Pactual tem classifica\u00e7\u00e3o de \u201ccompra\u201d para a BR Malls (BRML3). Essa recomenda\u00e7\u00e3o deve-se, principalmente, ao \u2018valuation\u2019 da companhia. O pre\u00e7o-alvo \u00e9 de R$ 14. Leia a an\u00e1lise completa aqui. Vale Depois da forte queda da v\u00e9spera, as a\u00e7\u00f5es Vale (VALE3) operavam em alta de 0,5% \u00e0s 13h10. O min\u00e9rio teve leve alta em Dalian, na China. Burger King Brasil O Ita\u00fa BBA elevou a classifica\u00e7\u00e3o do Burger King Brasil (BKBR3) de \u2018market perform\u2019 para \u2018outperform\u2019 (proje\u00e7\u00e3o de valoriza\u00e7\u00e3o acima da m\u00e9dia do mercado). A altera\u00e7\u00e3o ocorre depois da corre\u00e7\u00e3o recente de pre\u00e7os. O pre\u00e7o-alvo para 2022 \u00e9 de R$ 12,5. Importante: O Finance News n\u00e3o faz recomenda\u00e7\u00e3o de compra ou venda de ativos. O texto acima tem por objetivo informar. O pre\u00e7o-alvo \u00e9 uma proje\u00e7\u00e3o baseada em uma metodologia e varia dependendo da institui\u00e7\u00e3o financeira. Procure profissionais especializados e certificados para tomar qualquer decis\u00e3o sobre investimentos."},
{"title": "Armac compra Rental Company do Brasil", "news": "Publicado \u00e0s 20h49 A Armac (ARML3) informou nesta sexta \u00e0 noite que comprou 100% da Rental Company do Brasil (RCB) por R$ 25,6 milh\u00f5es. A RCB faz loca\u00e7\u00e3o de plataformas elevat\u00f3rias por meio de contratos recorrentes para clientes nos setores de varejo, log\u00edstica, companhias a\u00e9reas, entre outros. \u201cAtrav\u00e9s dessa aquisi\u00e7\u00e3o a Armac conquista uma escala m\u00ednima em plataformas elevat\u00f3rias, com uma frota de 512 unidades ap\u00f3s o investimento. Tal escala nos proporcionar\u00e1 maior competitividade na categoria, viabilizando uma oferta one-stop-shop. Por meio desse investimento utilizamos nossa capacidade de opera\u00e7\u00e3o de ativos usados para ganhar escala no segmento com uma margem de seguran\u00e7a muito superior quando comparado a equipamentos novos, principalmente considerando o atual patamar do c\u00e2mbio\u201d, explicou a companhia em um comunicado. Sobre a RCB: Fundada em 2011, a RCB faz loca\u00e7\u00e3o de plataformas elevat\u00f3rias por meio de contratos recorrentes para clientes nos setores de varejo, log\u00edstica, companhias a\u00e9reas, entre outros. Reconhecida por seu excelente n\u00edvel de servi\u00e7o, a RCB \u00e9 integrante do IPAF (International Powered Access Federation) e autorizada a capacitar seus clientes e certificar operadores no correto uso dos equipamentos. Com uma frota composta por 354 m\u00e1quinas, com idade m\u00e9dia de 4 anos, a RCB apresentou uma receita bruta anualizada de R$ 19 milh\u00f5es em julho de 2021 vs. R$ 15,4 milh\u00f5es no ano de 2020."},
{"title": "Fundo soberano de Cingapura eleva participa\u00e7\u00e3o no Banco Pan", "news": "Publicado \u00e0s 20h54 O fundo soberano de Cingapura (GIC Private Limited) elevou a participa\u00e7\u00e3o no Banco Pan (BPAN4) para 5%. A informa\u00e7\u00e3o consta em um comunicado do banco enviado ao mercado na noite desta sexta, 20. Agora o GIC Private passou a deter 27,7 milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es da institui\u00e7\u00e3o financeira. O\u00a0 GIC destacou que n\u00e3o objetiva alterar a composi\u00e7\u00e3o do controle ou a estrutura administrativa do banco."},
{"title": "S&P revisa para \u2018positiva\u2019 perspectiva dos ratings da Iochpe-Maxion", "news": "Publicado \u00e0s 21h05 A ag\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o de risco de cr\u00e9dito Standard & Poor\u00b4s (S&P) revisou a perspectiva dos ratings da Iochpe-Maxion (MYPK3) de \u201cnegativa\u201d para \u201cpositiva\u201d. A altera\u00e7\u00e3o foi devido \u00e0 melhora da rentabilidade e alavancagem financeira. A ag\u00eancia reafirmou os ratings \u2018BB-\u2019 e \u2018brAA+\u2019, nas escalas global e nacional, respectivamente."},
{"title": "PF cumpriu mandado de busca e apreens\u00e3o em unidade da Minerva", "news": "Publicado \u00e0s 20h35 A Minerva (BEEF3) informou ap\u00f3s o preg\u00e3o desta sexta-feira, 20, que a Pol\u00edcia Federal realizou procedimento na unidade localizada em Palmeiras de Goi\u00e1s, no estado de Goi\u00e1s, no \u00e2mbito da fase inicial da opera\u00e7\u00e3o \u201ca Posteriori\u201d, que apura supostas irregularidades envolvendo auditores fiscais federais agropecu\u00e1rios no per\u00edodo de 2018 a 2019. Os agentes cumpriram mandados de busca e apreens\u00e3o. \u201cO procedimento contou com total coopera\u00e7\u00e3o dos colaboradores da Minerva e a unidade Palmeiras de Goi\u00e1s mant\u00e9m suas atividades regulares\u201d, afirmou a empresa. Ainda segundo a Minerva, n\u00e3o existe indiciamento ou den\u00fancia contra a companhia, contra seus administradores ou qualquer de seus empregados ou colaboradores no \u00e2mbito da opera\u00e7\u00e3o."},
{"title": "Not\u00edcias corporativas da noite desta sexta, 20", "news": "Publicado \u00e0s 21h10 Atualizado \u00e0s 22h22 com not\u00edcia da Braskem Not\u00edcias corporativas da noite desta sexta, 20 (para ler os detalhes, clique nos links abaixo) Braskem esclarece not\u00edcia sobre oferta p\u00fablica de a\u00e7\u00f5es Morgan Stanley reduz participa\u00e7\u00e3o na MRV Eztec vai recomprar at\u00e9 5 milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es PF cumpriu mandado de busca e apreens\u00e3o em unidade da Minerva Maiores altas e quedas do Ibovespa na semana Ibovespa fecha em alta de 0,76%. Na semana caiu 2,59% Fundo soberano de Cingapura eleva participa\u00e7\u00e3o no Banco Pan Armac compra Rental Company do Brasil S&P revisa para \u2018positiva\u2019 perspectiva dos ratings da Iochpe-Maxion Oceanpact contrata bancos para capta\u00e7\u00e3o de at\u00e9 R$ 420 milh\u00f5es Ita\u00fa: assembleia para deliberar incorpora\u00e7\u00e3o da XPart pela XP ser\u00e1 em outubro An\u00e1lise de fundamentos A avalia\u00e7\u00e3o para a Cyrela, Eztec, Trisul, Tecnisa e Lavvi (leia aqui) An\u00e1lise gr\u00e1fica Assista \u00e0 an\u00e1lise do Ibovespa, Petr4, Vale3, Bbas3, Abev3 e de Wege3 (veja aqui)"},
{"title": "Oceanpact contrata bancos para capta\u00e7\u00e3o de at\u00e9 R$ 420 milh\u00f5es", "news": "Publicado \u00e0s 22h48 A Oceanpact Servi\u00e7os Mar\u00edtimos (OPCT3) informou na noite desta sexta, 20, que engajou o Banco Ita\u00fa BBA, o Banco Bradesco BBI, o Banco ABC Brasil e o Banco Votorantim para atuarem, em conjunto, como coordenadores, sendo o Ita\u00fa BBA o coordenador l\u00edder da opera\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito de potencial capta\u00e7\u00e3o de recursos no mercado local de renda fixa no valor total de at\u00e9 R$ 420 milh\u00f5es. \u201cCaso a potencial capta\u00e7\u00e3o seja realizada, esta ser\u00e1 conduzida em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o e a regulamenta\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis e os recursos obtidos poder\u00e3o ser aplicados da seguinte forma: a compra de embarca\u00e7\u00e3o e rob\u00f4s submarinos; e a otimiza\u00e7\u00e3o da estrutura de capital da companhia, incluindo o pr\u00e9-pagamento de d\u00edvida existente\u201d, explicou a Oceanpact em um fato relevante. A empresa afirmou que a potencial capta\u00e7\u00e3o, caso conclu\u00edda, poder\u00e1 ser garantida por bens e/ou ativos de sua propriedade. A opera\u00e7\u00e3o est\u00e1 sujeita, ainda, \u00e0s condi\u00e7\u00f5es do mercado de capitais brasileiro, \u00e0s aprova\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias necess\u00e1rias da Companhia, \u00e0 celebra\u00e7\u00e3o dos contratos definitivos, \u00e0 conclus\u00e3o satisfat\u00f3ria dos procedimentos usuais em opera\u00e7\u00f5es an\u00e1logas, ao cumprimento de demais condi\u00e7\u00f5es precedentes da opera\u00e7\u00e3o, dentre outros fatores alheios \u00e0 vontade da companhia."},
{"title": "Braskem esclarece not\u00edcia sobre oferta p\u00fablica de a\u00e7\u00f5es", "news": "Publicado \u00e0s 21h37 A Braskem (BRKM5) prestou esclarecimentos na noite desta sexta-feira, 20, ap\u00f3s not\u00edcia veiculada na m\u00eddia a respeito de oferta p\u00fablica de a\u00e7\u00f5es da companhia como uma poss\u00edvel estrat\u00e9gia de sa\u00edda dos acionistas. A Braskem afirmou que \u201cn\u00e3o tem conhecimento das informa\u00e7\u00f5es constantes em referida not\u00edcia e, conforme mencionado em outras oportunidades, n\u00e3o \u00e9 parte de eventuais discuss\u00f5es de seus acionistas sobre a venda das suas participa\u00e7\u00f5es acion\u00e1rias\u201d. A ag\u00eancia de not\u00edcias Bloomberg informou no dia 19 de agosto que uma oferta p\u00fablica de a\u00e7\u00f5es est\u00e1 de volta como uma poss\u00edvel estrat\u00e9gia de sa\u00edda dos acionistas controladores da petroqu\u00edmica. A Braskem tamb\u00e9m informou no comunicado enviado ao mercado ap\u00f3s o preg\u00e3o desta sexta-feira, que solicitou esclarecimentos aos seus acionistas Novonor e Petrobras sobre a not\u00edcia. A Novonor (antiga Odebrecht) afirmou: \u201ca Novonor est\u00e1 considerando uma potencial transa\u00e7\u00e3o envolvendo a participa\u00e7\u00e3o da Novonor S.A. na Braskem e, nesse contexto est\u00e1 avaliando potenciais estruturas para tal transa\u00e7\u00e3o. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 elementos suficientes para assegurar a concretiza\u00e7\u00e3o de qualquer transa\u00e7\u00e3o e tampouco foi definida qualquer estrutura para tanto. Desta forma, no momento, n\u00e3o h\u00e1 qualquer informa\u00e7\u00e3o adicional a ser prestada sobre o tema.\u201d J\u00e1 a Petrobras destacou: \u201ca Petrobras esclarece que n\u00e3o h\u00e1 qualquer defini\u00e7\u00e3o ou decis\u00e3o sobre a forma de aliena\u00e7\u00e3o da sua parte na Braskem, sendo importante ressaltar que, conforme informado em 09/08/2021, contratou o JP Morgan para assessoramento financeiro da eventual e futura transa\u00e7\u00e3o referente \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o na companhia.\u201d"},
{"title": "Ita\u00fa: assembleia para deliberar incorpora\u00e7\u00e3o da XPart pela XP ser\u00e1 em outubro\u00a0", "news": "Publicado \u00e0s 23h29 O Ita\u00fa (ITUB4) informou na noite de sexta, 20, que a assembleia para deliberar incorpora\u00e7\u00e3o da XPart pela XP ser\u00e1 em 1 de outubro deste ano. A seguir leia a \u00edntegra do comunicado do Ita\u00fa ao mercado: O Ita\u00fa Unibanco Holding S.A. (\u201cIta\u00fa Unibanco\u201d ou \u201cCompanhia\u201d) informa aos seus acionistas e ao mercado em geral, em linha com os Fatos Relevantes divulgados em 03 e 26 de novembro de 2020, 31 de dezembro de 2020, 31 de janeiro e 31 de maio de 2021, e o Comunicado ao Mercado divulgado em 27 de julho de 2021, que, em face do interesse manifestado pela XP Inc. (\u201cXP\u201d) \u2013 companhia sediada nas Ilhas Cayman e listada na Nasdaq \u2013 de incorporar a XPart S.A. (\u201cXPart\u201d), as Assembleias Gerais da XP e da XPart para deliberar sobre a incorpora\u00e7\u00e3o da XPart pela XP est\u00e3o programadas para o dia 1\u00ba de outubro de 2021 (\u201cAGEs de Incorpora\u00e7\u00e3o\u201d). A XPart \u00e9 uma sociedade formalmente constitu\u00edda em 31 de maio de 2021, fruto da cis\u00e3o parcial do Ita\u00fa Unibanco, pela qual se segregou do Conglomerado Ita\u00fa Unibanco a linha de neg\u00f3cio referente \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o no capital da XP para a XPart, conforme deliberado em Assembleia Geral Extraordin\u00e1ria da Companhia de 31 de janeiro de 2021, e tem por objeto exclusivo a participa\u00e7\u00e3o, como acionista, direta ou indiretamente, no capital social da XP. Conforme divulgado anteriormente, se a incorpora\u00e7\u00e3o for aprovada pelos acionistas da XPart e pelos acionistas da XP, nas respectivas AGEs de Incorpora\u00e7\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es de emiss\u00e3o do Ita\u00fa Unibanco e os American Depositary Receipts \u2013 ADRs do Ita\u00fa Unibanco continuar\u00e3o a ser negociados com direito ao recebimento de valores mobili\u00e1rios de emiss\u00e3o da XPart at\u00e9 encerramento do preg\u00e3o de 1\u00ba de outubro de 2021, dia da realiza\u00e7\u00e3o das AGEs de Incorpora\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s essa data, em substitui\u00e7\u00e3o aos referidos direitos de recebimento de valores mobili\u00e1rios, receber\u00e3o (a) no caso dos acionistas controladores da Companhia \u2013 IUPAR \u2013 Ita\u00fa Unibanco Participa\u00e7\u00f5es S.A. e Ita\u00fasa S.A., e dos titulares de ADRs do Ita\u00fa Unibanco, a\u00e7\u00f5es Classe A de emiss\u00e3o da XP, e (b) no caso dos demais acionistas da XPart, Brazilian Depositary Receipts \u2013 BDRs patrocinados N\u00edvel I, lastreados em a\u00e7\u00f5es Classe A de emiss\u00e3o da XP. Em rela\u00e7\u00e3o aos ADRs do Ita\u00fa Unibanco, o Bank of New York, banco deposit\u00e1rio desses t\u00edtulos, suspender\u00e1 a emiss\u00e3o e o cancelamento dos ADRs do Ita\u00fa Unibanco a partir do encerramento do preg\u00e3o de 28 de setembro de 2021 at\u00e9 a abertura do preg\u00e3o de 6 de outubro de 2021, para que seja poss\u00edvel a operacionaliza\u00e7\u00e3o da entrega das a\u00e7\u00f5es Classe A de emiss\u00e3o da XP aos detentores de ADRs do Ita\u00fa Unibanco, caso a incorpora\u00e7\u00e3o seja aprovada. Durante esse per\u00edodo, os detentores de ADRs de emiss\u00e3o do Ita\u00fa Unibanco n\u00e3o poder\u00e3o receber as a\u00e7\u00f5es de emiss\u00e3o do Ita\u00fa Unibanco subjacentes aos ADRs, assim como os detentores de a\u00e7\u00f5es preferenciais de emiss\u00e3o do Ita\u00fa Unibanco n\u00e3o poder\u00e3o depositar suas a\u00e7\u00f5es a fim de receber ADRs. No entanto, o fechamento dos livros de emiss\u00e3o e cancelamento n\u00e3o afetar\u00e1 a negocia\u00e7\u00e3o dos ADRs do Ita\u00fa Unibanco, que continuar\u00e1 acontecendo normalmente durante esse per\u00edodo. Como j\u00e1 informado pela Companhia, caso a incorpora\u00e7\u00e3o da XPart n\u00e3o seja aprovada ou n\u00e3o haja a listagem da XPart em bolsa at\u00e9 24 de novembro de 2021, data final do prazo de 120 (cento e vinte) dias iniciado em 27 de julho de 2021, quando ocorreu a homologa\u00e7\u00e3o da cis\u00e3o da Companhia pelo Banco Central do Brasil, ser\u00e1 concedido aos acionistas o direito de retirada da XPart, nos termos dos \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba do artigo 223 da Lei n\u00ba 6.404/76. Esse direito n\u00e3o se estende aos detentores de ADRs do Ita\u00fa Unibanco. Por fim, detalhes sobre o exerc\u00edcio do direito de recesso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es de emiss\u00e3o da XPart, caso ocorra sua incorpora\u00e7\u00e3o pela XP, poder\u00e3o ser encontrados em seu Manual da Assembleia. Esse direito n\u00e3o se estende aos detentores de ADRs do Ita\u00fa Unibanco."},
{"title": "7 links com an\u00e1lises de empresas da Bolsa", "news": "Publicado \u00e0s 10h51 A seguir confira os artigos de an\u00e1lise de fundamentos que foram destaques no Finance News nesta semana: (clique nos links para ler) Cemig: Guide avalia os resultados BTG sobre Yduqs: \u2018falta de catalisadores de curto prazo ainda nos deixa neutros\u2019 Hidrovias vale a pena? Leia a an\u00e1lise para a a\u00e7\u00e3o HBSA3 Corretora avalia que resultados do Assa\u00ed devem continuar \u2018robustos\u2019 A avalia\u00e7\u00e3o para a Cyrela, Eztec, Trisul, Tecnisa e Lavvi BTG tem recomenda\u00e7\u00e3o de \u2018compra\u2019 para BR Malls. Leia a an\u00e1lise Cruzeiro do Sul educacional: leia a an\u00e1lise para a\u00e7\u00e3o CSED3 Not\u00edcias corporativas deste fim de semana (para ler os detalhes, clique nos links abaixo) Braskem esclarece not\u00edcia sobre oferta p\u00fablica de a\u00e7\u00f5es Morgan Stanley reduz participa\u00e7\u00e3o na MRV Eztec vai recomprar at\u00e9 5 milh\u00f5es de a\u00e7\u00f5es PF cumpriu mandado de busca e apreens\u00e3o em unidade da Minerva Maiores altas e quedas do Ibovespa na semana Ibovespa fecha em alta de 0,76%. Na semana caiu 2,59% Fundo soberano de Cingapura eleva participa\u00e7\u00e3o no Banco Pan Armac compra Rental Company do Brasil S&P revisa para \u2018positiva\u2019 perspectiva dos ratings da Iochpe-Maxion Oceanpact contrata bancos para capta\u00e7\u00e3o de at\u00e9 R$ 420 milh\u00f5es Ita\u00fa: assembleia para deliberar incorpora\u00e7\u00e3o da XPart pela XP ser\u00e1 em outubro"}
]